- Télécharger le fichier [jenkins.war](https://get.jenkins.io/war-stable/latest/jenkins.war), dans le répertoire `bin/`, permettant à Jenkins d'être généré
- Lancer un build tout d'abord avec le script `build.sh`
- Lancer ensuite un conteneur avec le script `launch.sh`
- Pour vérifier la bonne marche du conteneur, se rendre avec un navigateur à [cette addresse](http://localhost:8080/jenkins)
- Arret et destruction du conteneur : `stop.sh`